點解抗爭運動永遠要有勇武及和理非元素？（一個簡單嘅答案）

政權受硬唔受軟，所以要勇武。
群眾受軟唔受硬，所以要和理非。
最理想嘅勇武同和理非合配搭方式，
係能夠同時應對兩個對象，並能相輔相成。

勇武同和理非唔係二元分類
而係一把尺去衡量願意上前綫抗爭既程度

如果有人上場做物資做滅火算係勇武定和理非？

有人做和理非會幫手做文宣做連儂牆
有人做和理非行下遊行就算
咁兩者同時比人歸類為和理非又公唔公平？

所以唔需要分和理非同勇武陣營
反而諗下啲行動幾時和理非幾時勇武
互相融合先可以民主勝利

普遍的看法是: 將人分類為和理非派和勇武派。

我的愚見卻是: 真正的抗爭者必須在理念和行動上同時擁抱這兩個元素。其中一個關鍵是要明白何為非暴力式勇武。